仲有無人有寫日記或者schedule book 習慣(入嚟交流下)

男人老狗仲寫日記schedule book 會唔會好怪？
都寫咗兩年有多
身邊啲人都無依個習慣

大家通常寫咩多？

會唔會俾人笑我老餅

不知幾想做到
次次寫唔夠兩日就收皮

唔敢講岀去 驚俾人話我似女仔

有，通常係有野想講但搵唔到適合嘅人又或者係有野發洩，以前幾個月一次，今年我fg半個月已經要寫一次

對自己有用就得啦，使乜理人地點睇

小學個陣寫過
今年年頭開始寫bullet journal
真係好正，簡單每日寫一兩句紀錄當日發生嘅事都夠
另外編埋日程同jot notes都方便

由中學開始 每年都會好有心機買本覺得最靚既寫
以前會當日記咁寫 而家純粹當行事曆咁寫
試過有一年用電話mark 覺得好冷冰冰

買左兩本
一本A5
一本A6手提
結果翻新工寫左一兩個月
之後新年開始都無寫過
Work from home / quarantine 完全無野寫
公司野入哂google calendar
Todo list 又入哂IPhone
依家攤開左本野係到On99咁想寫鄧寫唔出

淨係有畫月曆

有寫schedule book
發覺如果每晚之前寫定聽日會做嘅嘢 個人拖延情況真係會改善 同埋有時睇返都可以做下檢討
其實人地有無寫唔重要 最緊要係對自己有幫助

會mark Calendar for 開會做野等等

有fd都係鐘意寫schedule bk，好佩服呢類人我都想build up呢種好習慣，但硬係堅持唔到
如果真係有人笑9你，只能話佢目光短淺，ching唔洗同佢一般見識，雖然我相信現實上多數人望到都會覺得你有條理 & self-disciplined

只有寫月記由細寫到大

樓主兩樣都有都幾犀利，日記真係日日寫?

依十個月太辛苦 唯有日日寫

唔一定要多
我有時淨係寫一兩句

真呀 要行誠品 搵一半最靚嘅

個人做嘢會有效率左好多

我覺得每晚瞓之前
可以諗吓今日自己做過啲咩 聽日又有啲咩要做
記錄下每日發生嘅事
尤其依一段日子大家辛苦

係日日寫 不過有時長有時短
多事情發生就寫特別多
或者嗰日太心痛

年年我都買D得意嘅Schedule，寫唔寫視乎情況

我都想養得成呢個習慣
可惜三分鐘熱度嘅我寫左個幾星期就開始hea
頂到盡寫到一個月

唔係好了解
同日記有咩分別?

日記由初中開始寫 以前中學幾個月先寫一次
依加好多嘢煩 日日都迫自己寫
加加埋埋寫咗成十年
次次睇返之前嘅日記會記起好多嘢

以前日日寫，但前兩年開始越嚟越忙，就冇再寫。最多會心血來潮寫一兩日又停
而家日日喺屋企好得閒，想pick up返呢個習慣

買返去收藏？

當初係好難捱
不過過咗一年之後
望返自己已經持續左一年
睇返每一日做過啲咩
真係會好感慨

都係差唔多 記錄下發生嘅事

尤其依十個月香港太令人心痛
真係要搵吓心靈寄托

xanga?

其實未必日日都寫既 可以有特別既野/有感而發時先寫 限自己日日寫會令到自己有壓力

諗過用ipad+apple pencil 手寫
但搵唔到好用既app

當記錄下生活事

想開始寫to do list
太懶散

考dse嗰時寫過schedule book 記錄下自己溫書時間

寫過一排
發覺冇乜嘢好寫，已經放棄咗
依家係有咩重要嘢就做咗先

學野寫Study log記低個歷程，可以睇到自己個進度同方法

好羨慕次次想寫 第二日已經收皮
宜家有咩野要做都慣左mark係電話calendar eg交卡數覆診呢d

日日寫
不過越來越hea

少少offtopic
我前幾日反而有開始寫dream journal
想了解一下自己嘅夢境

寫bullet journal

我記得好清楚

Off topic

想請教下巴打點寫，我啲夢好多時係啲瑣碎但又荒謬嘅嘢，試過寫出嚟成匹布咁長，搞到我冇恆心寫落去

我係你嘅就會point form咁寫，甚至畫圖

用緊 Leuchtturm 1917做weekly
Hobonichi A6做 daily